★出現了！建議興建"關愛公屋"！！！

為改善公屋資源運用，鄔滿海建議可在部分較多寬敞戶的屋邨，物色空間興建單幢長者屋，提供無障礙設施及配套，吸引長者寬敞戶遷入，從而騰出大單位予輪候公屋家庭，由於在同邨建長者屋，對住戶鄰舍關係影響較小，但長遠而言政府始終需大幅增加房屋土地儲備。

住屋問題在過去20年一直困擾香港社會，截至去年底，公屋單位累積達76.49萬個，20年淨增加近10萬個單位，但居住公屋人口卻不升反跌，少了8%、即19萬人，另一邊廂的輪候公屋人數卻屢創新高，住劏房、板間房甚至牀位的私樓租戶不斷增加，最新統計有近20萬人居於這些「不適切居所」內。劏房戶阿林是27萬公屋輪候者之一，等了9年的他，何時上樓的問號愈來愈大。

阿林早年因與父親激烈爭執而遷出，曾居住籠屋大半年，至上月搬至現時旺角劏房內的碌架牀上層，月租1800元，不包括水電費。他說，房間內有4張碌架牀，業主更出租地面作「牀位」，令環境更擠迫，他自己的牀位僅12平方呎，睡覺要微微蜷縮身體，夏天經常因炎熱難以入睡。

睡覺要微微蜷縮身體

買個大d嘅棺材咪唔洗咁屈就

死左佢算la
阻9住哂

好過瞓M記啦

經濟效益上幾好，逢初一十五死幾件，一架黑箱車車哂返殮房，慳人力慳油慳資源

幾時有關愛雞

點解房協咁鍾意起長者屋

M記有免費冷氣

一個單位每幾年就要轉手
醫院都冇咁密

要啊 關愛公屋 成條村都死老野

然後50歲以下排第二條隊

夠分過左50歲就排番老人隊

果區可以集中處理佢地 可以考慮係蓮塘 沙頭角 古洞大範圍咁起

咁你瞓開邊間，我去探你

成棟都係凶宅

近和合石好d

岩呀

成棟樓一陣屎尿味

直接送佢地去孤島等佢地自生自滅啦 死之前都要阻住哂

希望游b設立

有個鄰居阿伯
一個人住六人單位
要求調細單位房協都唔show佢
都唔知係邊個問題

班廢老可以番大陸用公屋同身份證吸引村姑

轉過頭比人呃左間公屋,又可以再申請

廢青就慢慢等啦

有華明村囉